強硬施壓中國 美國航母和美國艦隊將常態巡航南海

※ 發信站: 批踢踢實業坊(), 來自: 114.39.222.157
※ 文章網址:
推 fenghuo: 希望學聰明點，別再撞商船了 09/03 07:10
推 gracefeather: 感覺到時候會有“意外故障停泊台灣”的戲碼 09/03 07:14
WhiteMage: 中國: 為了反制,我們決定每天繞台灣10圈 09/03 07:15
噓 sali921: 請不要撞臺灣的商船 09/03 07:16
RCYhorneT: 可以邀臺艦一起巡航 09/03 07:18
推 wasijohn: 一直撞一直撞一直撞 09/03 07:34
推 prkfcpr: 台灣有夜店文化，來喔 09/03 07:36
推 bear26: 北韓沒有油 不然他也巡日本海了 09/03 07:36
推 wmtsung: 中國可以滾了 09/03 07:42
推 LAPDSWAT456: 正義之師 09/03 07:57
推 j7862278622: 看到支那船可以直接轟 09/03 07:58
推 toudanlong: 真有錢 09/03 08:12
推 soniccsie: 流氓 09/03 08:31
推 lenfeng: 來越多次撞船機率越高 09/03 08:54
推 mouz: 笑死，連商船都會撞到，是要巡航什麼 09/03 09:16
推 machiusheng: 菲律賓貨船會怕 09/03 09:27
推 alex01: 撞船囉 09/03 09:31
推 JOKO58802218: 要被當戰場練兵惹~ 09/03 09:45
推 dancedolf: 台灣號什麼時候要開動 09/03 10:28
attis: 還有人說這個階段美國要拋棄台灣？ 算了吧 態勢那麼明顯 09/03 11:36
推 Stunts: 中國五年內宣布南海防空識別區，看美軍還能唱秋下去? 09/03 15:07
Stunts: 關島日韓交給北韓牽制，中國專心顧南海 09/03 15:07
Stunts: 到時東亞的域外國家軍隊就真的可以滾了 09/03 15:08
推 wo2323: 推 fenghuo: 希望學聰明點，別再撞商船了 XDDD 09/03 16:24

作者geordie (Geordie)
看板Gossiping
標題[新聞] 強硬施壓中國 美國航母和美國艦隊將常態巡航南海
時間Sun Sep 3 07:08:35 2017

強硬施壓中國 美國航母和美國艦隊將常態巡航南海

2017-09-03

圖為美國海軍核動力航空母艦「卡爾文森號」（法新社檔案照），該艦今年3月底曾巡航南海。

〔編譯孫宇青／綜合報導〕為了加強施壓過度聲索南海主權的中國，美國國防部首度擬定常態性南海巡航計畫，有別於以往任務受制於不同政治因素，美軍船艦未來將增加在南海行使航行自由權利的次數，透過更具連貫性和針對性的行動，彰顯美方在南海問題上堅定的立場，但此一做法勢必為美中關係再添複雜新變數。

圖為美國海軍核動力航空母艦「卡爾文森號」（法新社檔案照），該艦今年3月底曾巡航南海。
圖為美國海軍核動力航空母艦「卡爾文森號」（法新社檔案照），該艦今年3月底曾巡航南海。
華爾街日報一日引述數名美國官員的說法指出，美軍太平洋司令部計畫在接下來的幾個月內，在南海執行二至三次航行自由任務，且任務將採「多面向」進行，不排除同時指派戰機加入巡航，挑戰北京的片面主權主張。

美軍的全新南海計畫顯示，川普政府的南海戰略與歐巴馬時代大相逕庭，以往美國官員會為了南海巡航的時間、地點和方式費盡心思，且任務須經美軍太平洋司令部、國防部、國務院、白宮國安會議審核，再由總統簽署後生效，有時還會因為其他政治因素而發生內部爭拗，導致南海航行自由任務被延期或取消。美方如今擬定南海任務時程表，正是為了建立巡航的「規律性」，與過去的「臨時性」行動大為不同。如此一來，北京將難以指責美艦巡航為造成區域局勢不穩的挑釁行為。

美國官員分析，該計畫較過去更加強勢，以及具有主導性，同時也符合川普政府的軍事行動理念，即賦予司令官更大的權限，以決定美方在全球各戰略地區應採取的姿態和行動。而在北韓問題引起全球關注之際，美方此次在南海巡航計畫做出變革，亦被視為在軍事上向中方施壓。

戰略暨國際研究中心（ＣＳＩＳ）「中國實力」研究計畫主任葛萊儀指出，不同於歐巴馬在南海問題上被認為「太過規避風險」，南海周邊國家均對川普政府堅定巡航，傳達「不接受南海主權過度聲索」的訊號表示歡迎。

美國國會研究服務處（ＣＲＳ）統計，相較於歐巴馬任內八年，美艦巡航南海僅四次，川普上任還不到一年，就已三度下令美軍飛彈驅逐艦出入南海。

南海商船有難

一星期後，支那口交部：基於南海航行安全，本國將派救護船進駐南海，確保來住商船發生意外時，能立即展開救援

一手宣示主權，一手抽美國海軍水，之後畫面不停轉播救援船
真係0成本抽你水

linceass: 幹 中國包圍網 普皇是否會成為淺井長政? 07/05 15:59
推 eric999: 安南跟北朝鮮是中國領土的歷史，都比台灣久多了。 07/05 15:59
xxxcat: 水庫不放水越南就GG了 07/05 16:02
推 nmrsabc: 越南人一直認為廣西廣東湖南是他們的領土 07/05 16:02
推 indium111: 支那顧人怨 07/05 16:04
推 victoryman: 越南真的積極 不像韓國只會舔中 07/05 16:04
victoryman: 台灣該學越南 07/05 16:04
indium111: 台灣有9.2，找日本連手大概一堆會跳出來喊皇民吧 07/05 16:05
推 OoJudyoO: 越南真的是蠻優秀的國家 台灣應該學點越南歷史 07/05 16:05
推 Koibito: 支那做人還真失敗 07/05 16:06

推 amego2017:
強國人要硬起來！慈禧太后向八國霸氣開戰，光緒帝鬱悶只能心中開幹～

07/05 16:06

推 nmrsabc: 臺灣沒有舔過中，只騙過中，順差爽爽買武器。臺灣真的做 07/05 16:06
推 indium111: 歷史是不斷地重複，中國強盛就會想侵略周遭國家 07/05 16:08
nmrsabc: 的是媚日，釣魚臺都不敢爭取，太平島被說是礁 07/05 16:08
推 indium111: 如果一個釣魚台可以換到日本軍事同盟，值得啊 07/05 16:12
indium111: 太平島更不用說了，國軍軍力守台澎金馬就很吃力了 07/05 16:13
推 gglong: 為何越南這麼有種? 07/05 16:23
gameguy: 越南，越來越困難啦 07/05 16:23
SnakeO: 越南那不叫有種,是一個正常國家本來就會用的外交手段 07/05 16:24

作者leochang (leo)
看板Gossiping
標題[新聞] 印度與中國邊境對峙 越南趁機拉攏抗南海
時間Wed Jul 5 15:57:54 2017

支那已經陰d陰d咁(習蝗無聲狗咬死人)霸曬成個南海

作者LAPDSWAT456 (胖達)
看板HatePolitics
標題[新聞]港媒：南海陰影籠罩北京與新加坡
時間Wed Aug 17 06:51:16 2016

4.附註︰

早說了支那在南海東海的法西斯侵略行為
完全是對國際和平的挑釁

現在習肥等由於黨內鬥爭
鷹派故意操弄極端民族主義
而遭受極端民族主義的反撲

民間支那賤畜搞不清楚狀況配合鷹派挑釁各國'

造成越來越多國家根本不須美國日本要求就自覺警惕支那侵略,圍堵支那法西斯

別說支那以往吹噓所謂背叛美國投向支那的英國澳洲韓國
連一向甘為支那走狗的新加坡
也站出來圍堵支那

這真是, 得道多助, 失道寡助啊

※ 文章網址:
推 nightwing: 李顯龍不是對中國特別友好嗎 還去天朝朝聖 08/17 06:55
→ nightwing: 比較有趣的是 連越共也對中國不爽 08/17 06:57
噓 vyjssm: 這鼻屎國最資本主義自私自利典範，不是甚麼好東西 08/17 07:00

李家父子算是一個風向球
可以看出哪邊勢力強
以前台灣強支那弱. 李光耀就跟台灣合作星光計畫
後來支那強, 李顯龍就去支那朝聖,幫支那恐嚇台灣

現在支那弱美國日本強, 李顯龍又倒向美日

留名等睇又柒下柒下撞商船

點解會咁多台狗笑美國撞船
係咪唔知自己靠緊邊個生存？
定係成班都五毛？

台灣同兩登咪又係一撚樣大把大中華膠或5毛，仲有大中華膠或在台中國人好興鳩嗡台港芬蘭化

做乜咁似支那既

成個東盟已經俾習蝗(支那)收買曬，新加坡都係

知乎用戶 回覆 avewer
最理想的情況下當然是各國互相尊重，共同發展呀。但實際上越南的情況，如果中國崛起成功的話，周邊各國都會被吸進這個大黑洞，如果中國崛起失敗，那他們也一定會成為反共橋頭堡。客觀情況就是這樣啊，大家又不是在討論道德問題，你非得來上這麼一段掃興的話，真不知道你是天真還是單純。中國現在確實情況還不夠好，但這正是我們這代人要為之努力的呀，一口一個“你國”，明里暗裡的瞧不起中國，你是在責怪先輩們沒有把中國建設成超級大國好讓你坐享其成嗎？你以為外國的月亮真就那麼圓？你以為那些大資本家都是好心腸？怕是他們不止要喝勞動者的血，還得敲骨吸髓呢。

avewer
貴國(中國)真是霸權主義，總是把自己的思想強加到他人還理所當然以為別人這麼想。
翻譯：越南必須跟著貴國走，越南必須是貴國的附庸，因為這是越南的命運歸宿。
小國的命運是掌握在自己手上的

avewer
不看看貴國的女權實業房地產和娛樂業，都自顧不暇了，還讓別人跟你走

zhengone
這裡這麼多評論，我沒看到有誰希望越南跟著中國走的。你仔細看看，大家更多的是談論越南的民主改革對中國的借鑒意義，雖然比較悲觀，那也是因為東歐巨變後許多國家民主改革都引發了顏色革命，結局都不大好，當然我們也希望越南能找到適合自己的路。中國也沒有必要強拉一個小弟跟班，實際上越南的存在本身就是幫助中國，越南如果衰落下去，柬埔寨也不會那麼支持中國，泰國也沒有必要跟中國買軍艦潛艇，老撾恐怕也不甘於當中國的跟班，東盟恐怕會更團結。

如何看待越南的改革或者說是民主化？

你去問美國搞咩撞船
真係好搞笑，咁撚多雷達都可以半年撞2架